外匯局：２１宗外匯違法違規案例 匯豐北京分行違規辦理內保外貸罰８４２萬 / 北京設反避稅調查

《經濟通通訊社駐京記者黃燕明１７日北京專電》國家外匯管理局集中通報了２１宗外匯違
法違規案例，合計罰沒約５４４２萬元（人民幣．下同），這是今年以來外匯局第三次集中通報
，涉及匯豐銀行、交通銀行、招商銀行、民生銀行、建行等銀行，還有公司逃匯、個人非法買賣
外匯等。

＊匯豐北京分行被罰８４２萬元＊

匯豐銀行北京分行違規辦理內保外貸，２０１４年８月至２０１７年６月，匯豐銀行北京分
行在辦理內保外貸簽約及履約付匯時，未按規定對貸款資金用途及相關交易背景進行盡職審核和
調查，被處以罰沒款８４２﹒２２萬元。
民生銀行西安分行違規辦理內保外貸，２０１４年１２月至２０１６年１２月，民生銀行西
安分行在辦理內保外貸簽約及履約付匯時，未按規定對債務人主體資格、貸款資金用途、預計還
款資金來源及相關交易背景進行盡職審核和調查，被處以罰沒款６４５﹒４萬元，責令追究負有
直接責任高級管理人員和其他直接責任人員責任。
交通銀行廈門觀音山支行違規辦理轉口貿易，２０１６年２月至７月，交通銀行廈門觀音山
支行未按規定盡職審核轉口貿易真實性，憑企業虛假提單辦理轉口貿易售匯業務，被處以罰款
４００萬元，暫停對公售匯業務三個月，責令追究負有直接責任的高級管理人員和其他直接責任
人員責任。
招商銀行廈門嘉禾支行違規辦理內保外貸案中，２０１４年７月至２０１６年７月，招商銀
行廈門嘉禾支行在辦理內保外貸簽約及履約付匯時，未按規定對債務人主體資格、貸款資金用途
、預計還款資金來源及相關交易背景進行盡職審核和調查，被處以罰沒款４３３﹒１９萬元。
河南籍郭某非法買賣外匯，２０１１年４月至２０１４年９月，郭某為實現非法向境外轉移
資產目的，將１﹒０５億元人民幣打入地下錢莊控制的境內帳戶，通過地下錢莊兌換外匯匯至其
境外帳戶，處以罰款８３５萬元。

《中國要聞》北京設反避稅調查、大企業稅管等分局，加強稅收徵管
即時中國 15:49 2018/08/17

《經濟通通訊社17日專訊》據《第一財經》報道，國家稅務總局北京市稅務局公告稱，根據稅務總局批復成立了大企業稅收服務和管理局、出口退稅服務和管理局、反避稅調查局、12366納稅服務局，相對應的對外名稱是國家稅務總局北京市稅務局第一、第二、第三、第四稅務分局，屬於北京市稅務局派出機構.....

真

呢單野又係美國佬入支那嘅借口，外資銀行仲未有國民待遇

中國野無好野

大陸分行既內保外貸係點
香港就大陸公司保 香港銀行借
大陸呢？